Название: "Помогатор", "Универсальный помощник","Uni-help"(universal helper)
===============================================

Будущая программа представляет из себя трекер дел с возможностями приложений для ведения списков дел, календарей, трекеров задач с рядом изменений, идей, расширений, уточнений.	

На примере конкретных приложений рассмотрим основные возможности списков дел:
-----------------------------------------------------------------------------
1. Сфера дел, для которых используется список, при чем на саму специфику дела это никак не влияет. Следовательно, это можно назвать папками для списков (Wunderlist,TickTick). В (Todoist) это проект;

2. Добавление дела по дате с возможностью повторений, напоминаний (Wunderlist,Todoist,TickTick);

3. Добавление участников к делу (Wunderlist);

4. Возможность печати, дублирования, отправки списка (Wunderlist,Todoist,TickTick);

5. Просмотр задач на сегодня, на неделю, на все время (Wunderlist,Todoist,TickTick);

6. Фильтры приоритета задачи (Todoist);

7. Оценка продуктивности (Todoist);

8. Архив задач (Wunderlist,Todoist,TickTick);

9. Быстрый вариант установки задачи на сегодня, на завтра, на следующей неделе, на следующий месяц (TickTick);

10. Сортировка задач по времени, по приоритету, по имени (TickTick);

11. Тэги для задач (TickTick);

12. Поиск(Wunderlist,Todoist,TickTick);

13. Подзадача задачи (TickTick);

Минусы списков:
---------------
- не подходят для деловых задач; 

- не наглядные (отсутствие календаря);

Основные возможности календарей:
--------------------------------
1. Установка мероприятия или напоминания (с повторением) (Google calendar, Яндекс календарь);

2. Так же отдельные папки для типизации мероприятий, напоминаний (Google calendar,Яндекс календарь);

3. Различные варианты просмотра календаря: день, неделя, месяц, год, расписание, 4 дня (Google calendar,Яндекс календарь);

4. Поиск(Google calendar);

5. Добавить календарь друга. Фазы луны, спортивные соревнования, праздники (Google calendar);

6. Возможность дублировать, отправлять календарь (Google calendar);

7. Создать дело или событие (Google calendar,Яндекс календарь);

8. Участники, место, статус, занятость, уведомления (Google calendar,Яндекс календарь);

9. Просроченные, выполненные дела (Google calendar,Яндекс календарь);

Минусы календарей:
------------------
- функционал не отличается разнообразием;

Основные возможности трекеров задач:
------------------------------------
1. Управление проектом. Разделение проекта на этапы (Trac,Яндекс Трекер, Redmine, Jira);

2. Контроль выполнения (Trac,Яндекс Трекер, Redmine, Jira);

3. Все изменения по проекту заносятся во временную шкалу (Trac,Яндекс Трекер, Bugzilla, Jira);

4. Все задачи проходят деление по роли (автор, исполнитель, наблюдатель) (Яндекс Трекер);

5. Система отслеживания ошибок (Bugzilla, Redmine, Jira, Trac)

6. Позволяет организовать перекрёстные гиперссылки между базой данных зарегистрированных ошибок, системой управления версиями и вики-страницами. Это даёт возможность использовать трекер в том числе и как веб-интерфейс для доступа к системе контроля версий Subversion и Git (Trac, Bugzilla);

7. Ведение нескольких проектов (Redmine, Jira, Яндекс Трекер, Trac, Bugzilla);

8. Диаграммы Ганта и календарь (Redmine);

9. Ведение новостей проекта, документов и управление файлами (Redmine, Jira, Яндекс Трекер);

10. Оповещение об изменениях с помощью RSS-потоков и электронной почты (Redmine, Bugzilla, Jira, Яндекс Трекер);

11. Форумы для каждого проекта (Redmine, Яндекс Трекер(как комментарии));

12. Учёт временных затрат (Redmine, Bugzilla, Jira, Яндекс Трекер);

13. Настраиваемые произвольные поля для инцидентов, временных затрат, проектов и пользователей (Redmine);

14. Создание записей об ошибках на основе полученных писем (Redmine);

15. Поддержка множественной аутентификации LDAP (Redmine);

16. Возможность самостоятельной регистрации новых пользователей (Redmine); 

Минусы трекеров:
----------------
- тяжелый и неотзывчивый интерфейс;

Сценарии использования.
=======================

1. Пользователь выбирает "Создать задачу" (или событие), чтобы установить задачу похода в театр. Ему нужно ввести такие пункты, как: день, время, название. Есть более расширеный вариант с указанием приоритета задачи, участников (роли), места и тд.;

2. Пользователь хочет создать напоминание о том, что ему нужно пить таблетки в определенное время и день. Это так же происходит через пункт "создать задачу", но при этом, устанавливается флажок повторять событие, при указании времени;

3. Распределение людей по ролям (один идет в магазин, второй составляет список продуктов, третий дает деньги), что представляет из себя иерархию подзадач (если денег нет, то и в магазин никто не пойдет). Без выполнения подзадач, задача не дойдет до финала. Пользователь выбирает сроки для выполнения каждой подзадачи, так же можно общаться в групповом чате;

4. Пользователь отмечает дела как выполненные и невыполненные. Далее он может отследить по мере этих дел свою продуктивность. Много просроченных - низкая продуктивность. Мало просроченных - высокая продуктивность;

5. Пользователь подключается к другу, чтобы увидеть его трекер. Там он отслеживает занятость его друга. Может удаленно предложить другу задачу (поход в кино);

6. Пользователь получает текстовое уведомление (возможно звуковое или всплывающее окошко) о том, что завтра ему нужно сдать лабораторную. Пользователь может поставить сроки для любой задачи. О том, что приближается неделя скидок в магазине и тд. Сроки задач помогают пользователю в групповых событиях, каждый участник организации мероприятия получает уведомления о приближении срока выполнении индивидуальной задачи (к примеру, расклеить объявления или закупить украшения);

7. Пользователь страдает лунатизмом. Он имеет возможность дополнить свой календарь фазами луны. Так же возможно дополнение праздниками или погодой. Для удобства пользователь может изменить отображение календаря: сегодня, завтра, неделя, месяц, год;

8. Пользователь имеет возможность удалить или редактировать свои задачи, как при ошибочном вводе, так и при дополнении задачи. При изменении какой-либо информации в групповом проекте, все участники получают уведомление. Пример, друзья создали событие поход в кино, но один из участников переносит дату похода, все друзья получают уведомления об изменении события;

Возможности программного проекта:
=================================

1. Создание задачи как список дел;

2. Контроль времени и даты, так же напоминаний, уведомлений и сроков;

3. Помещение задачи в определенную папку (группа задач) с контролем приоритетов;

4. Тэги задач;

5. Контроль продуктивности;

6. Статусы задач: в плане, начал, не выполнено (просрочено), выполнено;

7. Совместное выполнение задач с другими пользоватеями;

8. Просмотр занятости других пользователей;

9. Реализация иерархической системы задач (автор, исполнитель и тд), системы подзадач (связи и зависимости);

10. Варианты отображений (сегодня, завтра, неделя, месяц), редактирования, поиска;

11. Дополнительная информация о задаче: участники, место, статус, занятость, уведомления и тд.;

12. Учет временных затрат;


Логическая архитектура: 
=======================

**Дело** - данная сущность является аналогом дела в списке дел. Хранит информацию, которую вводит пользователь (цель, которая может быть скорректирована), имеет тэги(нужны для типизации задач), статус(в процессе, не выполнено, выполнено, не начато), приоритет. Тестно связана с событием(о чем далее).

*Дело хранит в себе следующую информацию*:

- участники (так же указывается роль в выполнении);

- тэги;

- описание дела;

- приоритет;

- напоминание;

- место;

*Связи*:

- создание дела - указание первоначальных данных о деле (информация(имя), участники, тэги, статус, приоритет и тд);

- редактирование дела - изменение уже введенных данных события;

- удаление дела;

- создание напоминаний и уведомлений (указание времени и частоты);

*Примечание*: отличается от события только тем, что нету привязки к времени и дате. Возможно будут составлять одну сущность *задачи* (дело + событие).

**Событие** - аналог события в календаре. Представляет собой дело привязанное к календарю(с датой и временем), возможна дополнительная информация(участники, место, статус, занятость), возможно указание уведомлений и напоминаний, типизация(отдельные папки для хранения логически схожих событий).

*Событие хранит в себе следующую информацию*:

- время;

- дата;

- место;

- участники (так же указывается роль в выполнении);

- описание события;

- приоритет;

- тэги;

- напоминания;

*Связи*:

- создание события - указание первоначальных данных о событии (время, дата, место и тд);

- редактирование событие - изменение уже введенных данных события;

- удаление события;

- создание напоминаний и уведомлений (указание времени и частоты), сроков;

**План** - хранит информацию о всех привязанных событиях и делах в хронологическом порядке.

*План хранит следующую информацию*:

- список дел, который привязан к дате и времени;

- список событий, который привязан к дате и времени;


*Связи*:

- поиск по информации или тэгам - вводятся информация или тэги, для последующего вывода дат;

- изменение вида плана - отображение сегодняшнего дня, завтрашнего, недели, месяца, года;

- добавление погоды, фаз луны или праздников;

**Время** - так же связан с событиями и делами. Тестно работает с календарем. Функционал по расчету временных промежутков выполнения, сроков и тд. 

*Время хранит следующую информацию*:

- само время;

*Связи*:

- уведомления о событии с просроченным сроком выполнения - уведомляет пользователя о прошедшем событии, понижает продуктивность пользователя(но только если пользователь не отметит, что выполнил дело);

**Продуктивность** -хранит информацию о выполненных и невыполненных делах и событиях. 

*Продуктивность хранит следующую информацию*:

- список выполненных событий и дел;

- список невыполненных событий и дел;

*Связи*:

- математический метод расчета отношения выполненных дел и событий относительно невыполненных, работает без прямого участия пользователя, расчет выполняется, по мере изменения статуса дел и событий;

**Уведомления** - функционал по заданному пользователю алгоритму оповещений (как часто, когда, и что должна выдавать программа). Тестно связан с календарем и временем.

*Уведомления хранят следующую информацию*:

- время;

- дата;

- тип уведомления (звуковое, всплывающее окошко и тд);

- информация уведомления;

*Связи*:

- создание уведомления (ввод времени, даты, выбор пользователем характера уведомлений);

- удаление уведомления;

- редактирование уведомления;

**Сроки** - система контроля выполнений дел и событий. Система связана с датой, временем, продуктивностью. Сроки указываются (или не указываются) пользователем при создании или редактировании задачи и события.

*Сроки хранят следующую информацию*:

- дата, время, приоритет дела; 

- дата, время, приоритет события;

*Связи*:

- уведомления о сроках: в них входят оповещения пользователя о том, в каком состоянии находится дело или событие;

- повышение или понижение продуктивности: в зависимости от текущего срока выполнения задачи (так же оказывается влияние на статус задачи) математически вычисляет отношение непросроченного (задача не выполнена в срок) выполнения задачи к просроченному (задача выполняется в срок); 

**Иерархия задач и подзадач** - логическая структура взаимодействия задач. Препятствует или способствует выполнению задачи в определенном месте дерева задач. Так же зависит от конкретного пользователя (исполнитель, наблюдатель и тд).

*Иерархия хранит следующую информацию*:

- категории (папки схожих дел и событий);

- список дел - при этом у каждого дела может быть реализовано иерархическое дерево;

- список событий - при этом у каждого события может быть реализовано иерархическое дерево;

*Связи*:

- создание дерева: при обычном создании дела или события не происходит создания дерева, его пользователь может создать дополнительно у созданного дела или события. Так же используется функционал создания/редактирования/удаления дела или события, но уже для вложенных элементов. Отличием является то, что задачи имеют следующую иерархию - мы не может перейти к задаче - родителю, пока не выполним задачи - сыновья. Так же при групповом выполнении пользователь с неподходящей ролью не может выполнить задачу;

- редактирование дерева - изменение иерархии;

- удаление конкретной задачи (удаление происходит рекурсивно, то есть удаляются все подзадачи этой задачи, а именно дерево подзадач) аналогично для подзадач;

*Примечание*: если где-то указано слово "возможно" - это значит, что сущность имеет такой функционал, но необязательно его использует.


Этапы разработки: 
=================

Первый этап - прототип. 
-----------------------
В разработку прототипа входит написание и покрытие основных сущностей программы. Далее мы усложняем программу и занимаемся логическими связями сущностей. Постепенно усложняя и дополняя прототип функциональностью. В прототип входит так же базовая работа программы, а именно:

1. Создание дел и событий;

2. Возможность выбора времени и даты;

3. Корректировка уже созданного события;

4. Элементы напоминаний и уведомлений;

5. Статусы, папки, тэги;

6. Дополнительная информация по событию;

7. Учет временных затрат;

Если какой-либо функционал из вышеперечисленного будет отсутствовать в прототипе, то он переносится в базовую версию. 

Ожидаемый срок начала создания прототипа: 14 марта.
Ожидаемый срок выполнения прототипа: 8 апреля.

Второй этап - базовая версия.
-----------------------------
Мы усложняем функционал путем добавления многопользовательского взаимодействия. Так же возможны усложнения и дополнения связей основных сущностей и интерфейса программы. Возможны новые идеи для программы. 

1. Совместное выполнение задач с другими пользователями;

2. Просмотр занятости других пользователей;

3. Реализация иерархической системы задач (автор, исполнитель и тд), системы подзадач (связи и зависимости);

4. Варианты отображений (сегодня, завтра, неделя, месяц), редактирования, поиска;

5. Контроль продуктивности;

Ожидаемый срок начала создания базовой версии: 9 апреля.
Ожидаемый срок выполнения базовой версии: 30 апреля.

Третий этап - веб-версия.
-------------------------
В основном состоит в создании веб-интерфейса и взаимодействий. Возможен вариант создания групповых чатов или бесед для обсуждения совместных событий между пользователями. Можно рассмотреть возможность синхронизации программы с почтой (с целью отправки уведомлений и напоминаний). Если какой-либо функционал не был написан ранее, то он переносится в этот этап. В ходе данного этапа, программа должна быть протестирована и отлажена до конечного программного продукта. 

Ожидаемый срок начала веб-версии: 1 мая.
Ожидаемый срок выполнения веб-версии: 31 мая.


Статус: проектирование.
=======
